<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>De projectielantaarn "Aladin"</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Unpublished draft typescript.</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Fragment from page xx of the folio typescript of "De projectielantaarn 'Aladin'" of
               Raymond Brulez. Source document located in the Letterenhuis in Antwerp, Belgium.
               Record identifier tg:lhhs:15520.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <creation>Transcription created for the purposes of an experiment with the automated
            comparison of TEI-XML files in the context of the eScience project COLLaiTE.</creation>
      </profileDesc>
      <encodingDesc>
         <editorialDecl>
            <normalization>
               <p>The use of quotation marks and the use of whitespace are updated to current conventions.</p>
            </normalization>
         </editorialDecl>
      </encodingDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div type="page" n="2">
            <p><del>- "</del>Wat heeft die een zonderlinge manier om me te laten <lb/>verstaan dat
               ze door mij wil onderhouden worden!...<del>"</del> dacht van <lb/>Pubbel. <del>Zooals
                  ieder man die zijn oerinstinct eerbiedigt, permitteerde <lb/>de heer directeur
                  zich af en toe wel een vluchtig en voorzichtig ver<lb/>doken buitenechtelijk
                  avontuurtje. En hij vroeg zich reeds a <subst>
                     <del>s</del>
                     <add>f</add>
                  </subst> het <lb/>artikel van het wetboek dat het overspel van den man straft
                  "wanneer het onder het echtelijk dak geschiedt" wel toepasselijk zou zijn op
                  <lb/>den glazen koelen die de bioscoop Apollo<del>"</del> overwelft.</del> Want
               Maar En waarlijk <lb/>al had ze een slag van den molen, die vrouw was me toch een
               beeldschoone <lb/>zottin! Van Pubbel aanschouwde met de ontroering van het mogelijke
               <lb/>bezit dit verfijnd, aristocratisch smal, ovalen gelaat, dat van een
               <lb/>diaphane huiverig<del>h</del>e blankheid was. De levensgloed scheen uitsluitend
               geconcentreerd in den mond: rood, vreemdsoortig exotisch vlindertje dat zijn
               spitsuitlopende vleugels juist symmetrisch openvlerkte en in de zwarte oogen, waar
               wachtte een diep donker, dat evengoed kon uitslaan in flitsenden toorn of overglijden
               naar vochtig glanzende teederheid... <add>voorlopig één roerig smekend "souls-appeal"!</add></p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
